逾百本港上市國企加入黨委 張華峰：公司決策配合國策

自去年起逾百間本港上市國企通過修改公司章程，確立加入共產黨委員會並給予權力。張華峰接受電台訪問時表示，有一段時間國企要自負營虧，所以爭取經營賺錢業務，現時明文加入黨委後，國家決策對央企及國企的指導更完整及貫徹，央企及國企業務會配合國策。參與一帶一路一類的長遠投資，但作為上市公司仍要考慮風險，對股東負責。

張華峰認為，黨影響公司決策對小股東未必有利，經濟政策發展有少許倒退，他認為黨委對公司成員作一般政治教育無所謂，但影響公司決策則無必要。公市發展方向可能受到黨領導影響，未必顧照到小股東利益。港交所審核有關章程修改時，應考慮如何影響小股東利益。他指出，因為本港制度不同，民主及市場化下，港鐵及高鐵不會加入「黨委」同類制度。

張華峰建議，小股東在投資相關國企央企時，要參考過往業績及投資項目，因為投資要符合國家要求，對從事海外投資或建築公司影響較大。